【還押候判】司機剷上行人路輾斷少婦腳 被告希望法官判處社會服務令

【橙訊】地產經紀去年3月早上駕車歸家途中剷上行人路，一名抱著女兒的少婦遭撞倒，左腳小腿當場被折斷，送院後右腳掌需接受截肢手術，現時仍未出院。經紀今日在區院承認一項危險駕駛引致他人身體受嚴重傷害罪，還押至4月15日等法庭索閱多份報告後判刑。

被告陳曉昇(29歲)，被控於去年3月19日，在荃灣梨樹路上葵涌花園外的行人過路處，危險駕駛私家車致36歲女事主身體受嚴重傷害。被告任職地產經紀10年，沒有案底，但曾干犯交通罪行被判處定額罰款。被告擁有10年駕駛經驗。

案情指，當日早上11時左右，事主抱著2歲大女兒站在行人路上等車，被告駕駛私家車上坡，直剷上行人路，事主被壓向交通燈號管制箱，管制箱被撞塌，事主倒地後仍緊抱著女兒。事主並無聽到車輛響號或剎車聲。

事主的左小腿以下當場截斷，斷肢在被告車底尋回，而主的右腳掌及下肢亦被輾至血肉模糊，送院後亦需截肢右腳掌。事主的2歲大女兒亦有擦傷，事後亦出現情緒及行為問題，經心理醫生確診為患上創傷後壓力症候群。肇事私家車經檢查，證實無故障，事發時天色和路面情況良好。

【還押候判】司機剷上行人路輾斷少婦腳 官斥細路打機都識轉彎
圖：大公報
辯方求情稱，被告當時因一事失去注意力，「個腦blank咗」導致意外發生，他當時都「唔知點解會發生」。辯方形容「發雞盲」生活中經常發生，例如穿錯「鴛鴦襪」。被告與父母和未婚妻同住，育有一子，是家中唯一經濟之柱。

辯方指，被告願意繼續被收柙「自我懲罰」，希望法官判處社會服務令，又透露地產代理管理局會根據刑罰考慮是否准被告續牌。案發後被告情緒低落，又受網上輿論壓力所困，曾接受心理醫生治療。

法官表示，難以相信被告當時僅是「發雞盲」撞到事主，認為案發路段結構簡單，被告居住梨木樹附近達20多年，對附近路段有充分認識，案發位置僅是一個簡單的「彎位」，簡單到「即使係一個10歲細路，打機都識轉彎畀反應」。

法官坦言，判處社會服務令的機會渺茫，但仍接受辯方容後呈上被告社服令報告和事主醫療、心理等報告後於4月15日判刑。

巴士佬轆鳩支那西隻腳都要踎十一個月你個仆街等通櫃啦

如果咁都唔使坐就真係天無眼

睇到佢講得出求判 社會服務令 真係嬲到震

人地咁後生冇左對腳咁就一世，一定要重判

AA9個單
記得個媽媽事後好堅強

被告陳曉昇(29歲)...被告任職地產經紀10年...被告擁有10年駕駛經驗。

似乎係有D家底 ...但報導原全SKIP咗
官二代或富二代?

事主的2歲大女兒亦有擦傷，事後亦出現情緒及行為問題，經心理醫生確診為患上創傷後壓力症候群

個大人可能頂得住,但小朋友咁就一世

邊有人想坐，比你都求社會服務令啦

買架車考個牌都可以比連登仔講到富二代

你講呢樣係正常人都係咁諗,但咁講一般法官應該屌到仆街,有機會覺得佢無悔意

我覺得點樣判

應該係取決於得唔得到受害人既原諒，如果得唔到原諒，就應該一律判處最高刑罰

而唔係由個法官考慮乜 Q 乜 Q 其他因素

而隨便輕判

做左十年保險 考到牌十年
係咪同客傾緊單呆咗呀

法官係做量刑嗰個，唔係教做人既喎
對被告黎講佢求最低刑期有咩問題呢

判得少過一年，都對個九巴車長唔撚公平。

嗰單個支那閪都有責任，呢單兩母女真係睇唔到有。

比我係檢控個邊 直頭要叫佢重罰啦 咁後生就冇左隻腳咁就成世

一世停牌啦
行人路都上

差唔多一年都未出得院

社會服務但要養修者一世就ok

重判啦垃圾AA狗

就咁停牌咪益撚左佢，起碼都坐返十年八年啦

旺角撞斷內地女右腳 城巴車長危駕判囚11月停牌2年

呢單要坐, 佢有乜理由唔使坐

呢單直情無拉人添
佢下次揸呢部出街囉

支那人係天龍人嚟架